理大圍城案檢控基礎惹質疑 官斥控方案情淨係得一句話佢哋參與暴動

去年11月警方圍堵理工大學，大批市民為聲援校內抗爭者，在油麻地一帶與警方爆發衝突，事後213人被控暴動。其中包括前學民思潮發言人黃子悅在內15名被告的案件，今日首度在區域法院提訊。首席法官高勁修直指，控方案情摘要大篇幅提及事發前兩日發生何事，但針對15名被告的指控卻只得一句，「淨係話佢哋參與暴動」，質問控方「檢控基礎係乜嘢」，並要求控方於下次聆訊前釐清。

首席法官高勁修庭上主動提及，控方的案情摘要大篇幅提及去年11月17日及18日發生的事件，「就呢15個被告實際做咗乜嘢，似乎得一句有關，淨係話佢哋參與暴動」。高官指涉案15名被告在不同地方被捕，坦言看不到他們之間有甚麼證據共通點，問控方為何要將這15人與其他被捕人士分拆審理，「究竟有咩共通點要分開或者一齊審？」

控方一度解釋，涉案14名被告在窩打老道至咸美道的彌敦道一段犯案，所以合併提堂；惟法官指該14人與另外36人一同被捕，餘下1人則與另外162人一同被捕，直言證據上看不到有何分別，「睇唔清楚、睇唔明、睇唔到道理喺邊度」，最終下令控方於下次聆訊前14天向辯方交代檢控基礎。所有被告獲准以原有條件繼續保釋。

又有法官違反《港區国安法》

Dept. of Joke 根本仲玩緊大包圍，只要現場係暴動，咬得就要全部砌，無論佢做乜、行過都好，都要咬，落單

但已經係第二個case打甩，法庭唔認可咁樣做，雖然Dept. of Joke係第一單上訴緊，但睇黎上訴庭唔會咁輕易無限擴大，而且事發果時係未有咁樣擴大案例成功入罪

致勝方程式：
鳩告 > 鋤唔入 > 話法官同 DOJ 暗黃告唔入 > 要求加強執法、降低控罪門欖，止暴制亂

警察：我話係就係啦

I'm the LAW

越嚟越CLS

doj:我地不嬲離地，唔會有ground

目的根本就係用無限公帑玩殘香港人，就算吿唔入都要精神虐待你，要每日/一個禮拜報到幾次＋宵禁，又要比幾萬/幾十萬一堂律師費，加埋心理壓力

黃子悅有運,
抽中高勁修

因為而家佢地純粹尻告，撞到紅官自然識做㗎啦，正常法官本身都唔會告得入，攪咁多嘢做乜先

呢樣另類罰

Jean Valjean 偷麵包比饑餓妹妹食, 坐19年監

香港叫一句口號坐3年起

Les Misérables 唔係小說, 係真實發生緊

好似原本係郭偉健審，斬人單野比人投訴，跟著就轉咗佢審

高勁修takeover 晒啲暴動提訊,但正審一定會分番唔同案畀其他官,如果一個做晒寫判辭一定有排寫。當年郭偉健審2016旺角十人案個判辭都千幾段

法官指該14人與另外36人一同被捕，餘下1人則與另外162人一同被捕，直言證據上看不到有何分別

嗱，律政司係告就一次過告晒213個人呀！

如果郭偉健審

黃子悅恐怕要去羅湖坐5年

痴撚線1614段